救護車應唔應該有醫生？

睇完code blue之後發現好多意外都需要即時做手術
但救護車啲救護員多數都係吊住條命先
去到醫院可能情況已經惡化咁好多
咁救護車係咪應該要有個醫生喺上面會好啲

一早應該啦
洗撚咩

邊有咁多醫生
醫院本身已經好缺人

無記錯美國既救護員係可以考牌做某d procedure

例如插chest drain, for d emergency life saving 既狀況

香港就無鳩用，醫權過大，連nurse lead clinic 都無啦

講公立醫院，而家仲缺緊，要白車加醫生真係ff

倒不如train 到一班人可以share 到醫生某部份既職能仲好

你跟一日車就知有幾多單係無謂野
擺醫生落去除左浪費人力之外根本冇用

同意
宜家On9到搵視光師配眼鏡

你要知道香港醫療資源同人手都唔足夠，點樣再將醫生加派落救護車，再者救護車隸屬香港消防處。而醫生隸屬醫管局。現時救護車車上有十幾種藥物 ，由擁有EMA2資格既救護車主管所使用，另外可以iv io肌肉注射等，將傷病者存活率提高。救護車能夠診斷 治療 運送 移交，好多時呼吸困難case救護員接手後都能將傷病者的spo2提升 穩定傷病者。最後救護車三兄弟同樣是紀律部隊，體能要求跟消防員相約，經常性在救援行動手搬重嘢及長時間工作，醫生未必能夠勝任，除非醫生只參與治癒環節，但可能性較低。
在大型意外會出動的流動傷者治療車（MCTC）內有小型手術室能給醫院的醫療團隊作臨時手術室以便搶救。
總括而言，香港無資源做到一車一醫生，加上醫生未必有體能勝任救護車工作，所以香港好難推行救護車有常駐醫生。

你估香港好多醫生肯做公院？

覺唔覺每個人屋企都要有間醫院

醫生點會幫手搬重嘢

train就一早train到
不過問題係學你話齋，西醫權力過大，唔肯放出黎畀其他人做
所以train完都係得個桔

所以先咁講 以前有諗過考救護主任，但發覺可以做既野有限，都係死番醫院做算

其實香港範圍細, 咩位置都好, 醫院點計都唔會好遠, 救護車由救護站去事發地點再去醫院都唔會好耐.....唔需要咁做...

再者, 有咁多醫生的話都去左搞急證室人手先吧....

救護車應該要有醫院

呢位巴打就有見地啦

不過人地救護要讀degree，香港？

我諗樓主既諗法係醫生唔會幫手搬野，除非真係special case，只係加多個人喺架車入面，救護員數目唔減

跟本唔係每單都係大case

樓豬個腦好單純睇完套劇就以為真
我反而覺得要限制個樣要有山下智久同新垣結衣級先可以做醫生

香港？ 成日都有d老人家頭暈傷風call白車

打個999就有醫生上門睇病，你覺得會變成點？

係其他地方，你可能要揸好耐車先到醫院

香港地方細醫院多
所以唔太需要

有醫生都要即時有設備架
有救護員已經夠

都要有儀器先得

更何況香港咁細，你準備工作都未做完分分鐘已經到咗醫院

洗撚咩
架架都要有咪好唔得閒

如果真係會咁既，急証室會小好多人 叫救護車有醫生上門

睇吓咩醫生，新仔醫生不如護士
有時救人護士只係等醫生一句先可以拎藥用藥

護士長：要藥名ABC!
醫生仔：10cc 藥名ABC!

之後先用得

你係MO定APN

護士長：要藥名ABC!
houseman: ok 我落藥房拎

分唔到急救同治療?

咁gfs 就唔應該有飛行醫生同飛行護士

其實houseman即係乜？

大意外有HA醫生到場
亦有流動手術車

真係做到每次出動都夠人嘅緊係好
但係以香港咁嘅境況如果真係放咁多資源入去9成會先俾人屌做乜唔增聘醫生係醫院，然後俾人屌急症輪候時間過長etc.

天真過天真嬌

要講急救技巧，醫生未必好過救護員

樓主應該睇埋dmat

連台仔救護都先進過香港

有急救醫生，specialist其中一門。

我覺得樓主係想講主診醫師

消防處點會投放資源俾救護學新野
EMAII先進少少都唔用啦

睇完code blue之後發現好多意外都需要即時做手術

此POST已完

現時香港, 飛行服務隊有飛行醫生

大型意外, 消防處亦會有大型流動傷者治療車, 醫管局亦會出醫生....可以即時做手術
.....

code black?

仲要有埋成個藥房 手術室 化驗員 x光 ...

叫救護車十單有九單根本連醫院都無需要去

咩主診醫師

白車一日接call好多都係鳩野 咁樣放醫生落去就好無謂

反而我覺得應該真係將「飛行急救醫生」呢個政策普及
因為而家gfs既flight dr & nurse係星期五六日一先有
咁其他日子就只得gfs去救人, 始終差咁d

至於人手, 相信外科醫生也有能力擔任flight dr.
咁變相對急症科醫生需求也可以減少d, 對急症室人手冇咁大壓力
問題係做得外科既, 肯唔肯花時間去陪你做flight dr姐

根本就應該將警犬資源放落醫療度
錢多咗，自然就更多精英學生讀醫
而家十個狀元九個讀商，
真係痴線

真係諗唔明點解求其一個散仔行行企企都三萬蚊一個月仲有宿舍住
不過無計，維穩最重要
理得你死